{
    "question": "Meragakan gerak tari dengan tata pentas terbagi menjadi..........    A. 2 bentuk pentas\r\nB. 3 bentuk pentas\r\nC. 4 bentuk pentas\r\nD. 5 bentuk pentas\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. 3BENTUK PENTAS</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>KARENA LU MAIN EPEP AWOK\u00b2</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-lantai-yang-digunakan-pada-tari-sama-adalah-614",
            "question": "Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah</p><p></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>Z</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU....</p><p></p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>....</p><p></p><p></p><p>____________________________________________</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Gas keun ngeng, sini biar ku bantu^^</h3><p></p><h3>Jawaban + Penjelasan:</h3><p><strong>Pertanyaan</strong><strong>:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari Saman adalah...</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan adalah pola lantai Horizontal yang berupa pola dengan gari lurus ke samping.</p><p></p><p><strong>Pembahasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><strong>Pola </strong><strong>lantai</strong><strong> </strong>adalah pola yang di bentuk sebagai cara penari untuk berpindah posisi, bergerak, ataupun bergeser dari satu posisi ke posisi lainnya.</p><p></p><p>Macam-macam pola lantai:</p><p>\u2022 Vertikal = memiliki pola lurus memanjang. Contoh: Tari Serimpi dari Jawa tengah, Tari Yospan dari Papua </p><p></p><p>\u2022 Melengkung = memiliki beberapa jenis bentuk, yaitu lingkaran, angka delapan, huruf U, dan lengkung ular. Contoh: Tari piring dari Sumatra barat, Tari randai dari Sumatra Barat</p><p></p><p>\u2022 Horizontal = Memiliki bentuk barisan dengan posisi berjajar dari kiri ke kanan atau berjajar dari kanan ke kiri. Contoh: <strong>Tari </strong><strong>Saman </strong>dari Aceh </p><p></p><p>\u2022 Diagonal = memiliki bentuk garis menyudut ke kanan atau ke kiri yang di lakukan oleh penari agar tarian terlihat lebih kokoh dan kuat. Contoh: Tari Pendet dari Bali</p><p></p><p><strong>Yok,</strong><strong> </strong><strong>Belajar</strong><strong> Lebih</strong><strong> Banyak</strong><strong> Lagi</strong><strong>!</strong></p><p>Mengenai tentang pola lantai dalam tari:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/31188784</p><p></p><p>_________________</p><p>\u272f<strong>D</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong>\u272f</p><p>\u2022 Mapel: SBK ( seni ) </p><p>\u2022 Kelas: 5</p><p>\u2022 Kategori: Pola lantai</p><p>\u2022 Kata kunci: Pola lantai dalam tarian</p><p>\u2022 Kode kategori: 2. 4. 5</p><p></p><p>__________________</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Membantu!</em></strong><strong><em>!</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "posisi-pemain-dalam-pertunjukan-musik-akan-dapat-dilakukan-setela-482",
            "question": "Posisi pemain dalam pertunjukan musik akan dapat dilakukan setelah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pemberian salam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf saya pemula jadi saya kurang tau</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelapa-sangat-banyak-manfaat-nya-diantaranya-air-kelapa-hijau-ya-495",
            "question": "Kelapa sangat banyak manfaat nya, diantaranya air kelapa hijau yang dapat digunakan untuk ... .    a. Menyembuhkan sakit gigi\r\nb. Mencuci kaki dan tangan\r\nc. Menyembuhkan orang keracunan\r\nd. Mandi dan mencuci\r\n Berikut ini tanaman obat yang sering digunakan sebagai bahan campuran pembuatan bandrek adalah....\r\na. Kunyit c. Jahe putih\r\nb. Jahe merah d. Temulawak\r\n Tanaman obat yang dimanfaatkan daun nya adalah... .\r\na. Daun kapuk c. Daun melinjo\r\nb. Daun sirih d. Daun kelapa\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1.A. </u></em></strong><strong><em><u>Menyembuhkan </u></em></strong><strong><em><u>Sakit </u></em></strong><strong><em><u>Gigi</u></em></strong></p><p><strong><em><u>2.B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Jahe </u></em></strong><strong><em><u>Merah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>3.</u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Daun </u></em></strong><strong><em><u>Sirih</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah Dan Semoga Membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. C. Menyembuhkan orang keracunan</p><p>2. C. Jahe putih</p><p>3. B. Daun sirih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pamasieup-lagu-artina-749",
            "question": "Pamasieup lagu artina\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengisap lagu ,maybe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ragam-hias-diterapkan-dengan-berbagai-cara-kecuali-220",
            "question": "Ragam hias diterapkan dengan berbagai cara kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara yang dapat dilakukan dalam penerapan ragam hias pada tekstil yaitu membatik, menenun, membordir, menyulam dan melukis. Ragam hias pada bahan tekstil dapat berupa ragam hias tumbuhan, hewan dan geometris. Bahan tekstil dapat berasal dari serat alam, seperti kapas atau serat buatan, seperti nylon</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-lah-5-pakaian-adat-yang-ada-di-indonesia-serta-jelask-518",
            "question": "1. tuliskan lah 5 pakaian adat yang ada di Indonesia serta jelaskan motif ragam hias nya!     2. jelaskan apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil\r\n3. tuliskan lah motif motif ragam hias pada bahan kayu serta jelaskan teknik teknik penerapan nya\r\n4. penerapan ragam hias pada bahan kayu selain di gunakan sebagai hiasan ada ragam hias pada benda benda tersebut yang juga memiliki nilai simbolis, terkait dengan kepercayaan atau agama. jelaskan lah 3 contoh nya\r\n5. jelaskan lah tahapan melukis ragam hias pada bahan kayu.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Maluku timur , Bali utara, Jawa tengah , Sulawesi barat , Batak </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-toleransi-dari-penggunaan-bahan-buatan-seperti-ka-881",
            "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "22-berikut-ini-merupakan-isi-dari-partitur-kecuali-a-not-719",
            "question": "22. Berikut ini merupakan isi dari partitur, kecuali.....    a. not lagu\r\nb. kesan lagu\r\nc. tempo\r\nd. dinamik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya masa kesan lagu dimuat di partitur</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kesan sebuah lagu didapatkan setelah kita mendengar atau menyanyikan sebuah lagu dan itu bukan merupakan isi partitur</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tari-yang-gerakannya-menirukan-hewan-merupakan-tari-gong-mandau-a-843",
            "question": "Tari yang gerakannya menirukan hewan merupakan tari    Gong mandau\r\na. Merak\r\nb. Topeng klana\r\nc.merak\r\nd. Karonsih.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya <strong><u>A</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Merak</u></strong></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><h3><strong>Tari merak berasal dari provinsi Jawa Barat, merupakan tari kreasi baru yang mana mengekspresikan kehidupan burung merak. Gerakan tari merak ini diadaptasi dari tingkah laku burung merak.</strong></h3><h2><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}